{
    "question": "Ketika banjir menerjang kota Mekah nabi muhamad Saw berusia\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>NABI SAW BERUSIA SEKITAR 35 TAHUN</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saat itu, Nabi SAW berusia sekitar 35 tahun.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-umar-bin-abdul-aziz-dalam-memajukan-pemerintahan-d-821",
            "question": "Sebutkan usaha Umar bin Abdul Aziz dalam memajukan pemerintahan dinasti Umayyah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Menghidupkan kembali ajaran al-qur\u2019an dan sunah nabi.</p><p>2. Mengadakan kerja sama dengan ulama-ulama besar, seperti Hasan Al Basri dan Sulaiman Bin Umar.</p><p>3. Menerapkan hukum berdasarkan syariah islam dengan tegas.</p><p>4. Mengupayakan pegumpulan hadis-hadis untuk dipilih antara hadis sahih dan palsu yang dikerjakan oleh imam Muhammad bin Muslim bin Syihab Az Zuhri.</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>Semoga bermanfaat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pon-diadakan-berapa-tahun-sekali-273",
            "question": "Pon diadakan berapa tahun sekali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:2 tahun sekali </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2><strong>Pon </strong><strong>di </strong><strong>adakan </strong><strong>berapa </strong><strong>tahun </strong><strong>sekali?</strong></h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Pesta olahraga terbesar untuk tingkat nasional di Indonesia ( PON ) , diselenggarakan setiap <strong><u>4 tahun </u></strong><strong><u>sekali.</u></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>Namun , pada tahun <strong>2022</strong> akan di laksanakan <strong><u>2 Tahun sekali</u></strong> .</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>emoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-dari-teori-masuknya-hindu-budha-ke-nusantara-adalah-te-229",
            "question": "salah satu dari teori masuknya hindu-budha ke nusantara adalah teori Arus Balik Teori ini dikemukakan oleh f. d. k b o s c h ia mengemukakan bahwa proses masuknya pengaruh budaya India ke Indonesia terjadi karena peran aktif yang dilakukan oleh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>pedagang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pengaruh budaya India atau Hindu masuk keindonesia Karena adanya peran aktif Dari kalangan pedagang India atau pedagang yang beragama hindu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-oki-menyebut-bahwa-indonesia-memiliki-modal-besar-426",
            "question": "Jelaskan alasan OKI menyebut bahwa indonesia memiliki modal besardalam pergaulan intrnasional?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XII\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Pelajaran \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Ppkn\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Peran Indonesia dalam Hubungan Internasional\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci \u00a0 \u00a0: Hubungan Internasional, Definisi Hubungan Internasional Warsito Sunaryo, Latar belakang diadakannya Hubungan Internasional.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : -\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Pembahasaan :\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Hubungan internasional merupakan studi tentang interaksi antara jenis kesatuan-kesatuan sosial tertentu, termasuk studi tentang keadaan yang relevan yang mengelilingi interaksi. Adapun, yang dimaksud dengan kesatuan-kesatuan sosial tertentu,dapat diartikan sebagai negara, bangsa maupun organisasi negara sepanjang bersifat internasional (Definisi Hubungan Internasional oleh Warsito Sunaryo)\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Alasan mendasar mengapa setiap negara membutuhkan Hubungan Internasional, sebab pada hakikatnya sifat negara sama dengan sifat makhluk hidup, yaitu membutuhkan pihak lain guna mempertahankan kelangsungan kehidupannya. Negara memiliki berbagai kebutuhan mutlak yang sama halnya dengan makhluk hidup, hanya saja berbeda konteksnya. Apabila makhluk hidup membutuhkan sumber pangan, maka Negara membutuhkan Sumber Daya. Keadaan sumber daya setiap negara tidaklah sama dan bersifat terbatas. Tidak mungkin kebutuhan Sumber Daya suatu negara dapat terpenuhi tanpa campur tangan Negara lain, maka dari itu Hubungan Internasional menjadi kebutuhan yang mutlak bagi suatu Negara guna menjalankan sendi-sendi kehidupan di Negaranya.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Baca juga :\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>1. \u00a0 \u00a0Definisi tentang Hubungan Internasional yang dirumuskan oleh para ahli brainly.co.id/tugas/13906859\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2. \u00a0 \u00a0Ketentuan mulai dan berakhirnya Hubungan Internasional brainly.co.id/tugas/13882873\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>3. \u00a0 \u00a0Tujuan Indonesia melakukan kerja sama internasional sesuai pembukaan UUD 1945 brainly.co.id/tugas/13956898</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: ^-^ Semoga membantu </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-wafat-rasulullah-saw-hanya-meninggalkan-kekayaan-sebesar-631",
            "question": "Ketika wafat Rasulullah SAW. hanya meninggalkan kekayaan sebesar ...    a. 3 dirham\r\nc. 7 dirham\r\nb. 5 dirham\r\nd. 9 dirham\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:d.</p><p></p><p>Penjelasan:maaf kalo salah </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-integrasi-bangsa-indonesia-mulai-mengalami-perkembangan-pe-693",
            "question": "proses integrasi bangsa Indonesia mulai mengalami perkembangan perkembangan pesat pada saat proses Islamisasi berlangsung hal ini terjadi berkat dari peranan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Peranan Para Ulama dalam Proses Integrasi Agama Islam yang masuk dan berkembang di Nusantara mengajarkan kebersamaan dan mengembangkan toleransi dalam kehidupan beragama. Islam mengajarkan persamaan dan tidak mengenal kasta-kasta dalam kehidupan masyarakat. Konsep ajaran Islam memunculkan perilaku ke arah persatuan dan persamaan derajat. Disisi lain, datangnya pedagang-pedagang Islam di Indonesia mendorong berkembangnya tempat-tempat perdagangan di daerah pantai. <br><br>2. Peran Perdagangan Antarpulau<br><br>Proses integrasi juga terlihat melalui kegiatan pelayaran dan perdagangan antarpulau. Sejak zaman kuno, kegiatan pelayaran dan perdagangan sudah berlangsung di Kepulauan Indonesia. Pelayaran dan perdagangan itu berlangsung dari daerah yang satu ke daerah yang lain, bahkan antara negara yang satu dengan negara yang lain. Kegiatan pelayaran dan perdagangan pada umumnya berlangsung dalam waktu yang lama<br><br>3. Peran Bahasa<br><br>Perlu juga kamu pahami bahwa bahasa juga memiliki peran yang strategis dalam proses integrasi. Kamu tahu bahwa Kepulauan Indonesia terdiri atas beribu-ribu pulau yang dihuni oleh aneka ragam suku bangsa. Tiap-tiap suku bangsa memiliki bahasa masing-masing. Untuk mempermudah komunikasi antarsuku bangsa, diperlukan satu bahasa yang menjadi bahasa perantara dan dapat dimengerti oleh semua suku bangsa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-haji-wada-rasulullah-saw-mencontohkan-haji-yang-sesuai-denga-383",
            "question": "pada Haji Wada Rasulullah SAW mencontohkan haji yang sesuai dengana ajaran nenek moyang b c adat istiadat D tradisi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ajaran nenek moyang............</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lis-dan-nicolaus-copernicus-liberalisme-tidak-dapat-dilepaskan-da-593",
            "question": "LIS dan    Nicolaus Copernicus\r\nLiberalisme tidak dapat dilepaskan dari perjuangan kaum nasionalis di Asia dan Afrika\r\npada masa penjajahan bangsa-bangsa Barat. Tuntutan kauni nasionalis di kawasan Asia\r\ndan Afrika sejalan dengan prinsip liberalisme adalah\r\na. kesejahteraan dan kemakmuran bagi seluruh rakyat secara merata\r\nb. keinginan untuk bebas dari penjajahan bangsa asing\r\nc. harapan buruh untuk mendapatkan upah secara ad\u0131!\r\nd. penerapan hukum-hukum yang mengatur masyarakat kolonial\r\ne pengukuhan kerja sama antara pemerintah kolonial dan masyarakat jajalian\r\ntene\r\ngembalian derasi nada masa Yunanik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D penerapan hukum2 yang mengatur masyarakat kolonial.</p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusia-besar-tertua-di-jawa-adalah-435",
            "question": "Manusia besar tertua di Jawa adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meganthropus Paleojavanicus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>adalah manusia besar tertua dari Jawa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>yang pertama itu meganthropus paleojavanicus</p><p>yang artinya manusia besar tertua dari Jawa</p><p></p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-pemerintahan-khalifah-umar-bin-khattabwilayah-islam-sa-884",
            "question": "pada masa pemerintahan khalifah umar bin khattab,wilayah islam sangat luas untuk mengatur wilayah islam yang luas khalifah umar bin khattab membagi daerah itu menjadi ...propinsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tahu jawaban nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}